創科局否認利益輸送 反指難回本 受惠產罩 晶苑市值升7億

全文

創科局否認利益輸送 反指難回本
受惠產罩 晶苑市值升7億

【黑箱製罩】

【本報訊】傳媒踢爆晶苑國際集團正是政府「銅芯抗疫口罩」的生產商，炮轟存在利益輸送後，連日來堅拒披露生產詳情的創新及科技局昨日終於證實事件，該局常任秘書長蔡淑嫻形容晶苑國際以「友情價」承接項目，死撐「唔明白點解外界會認為係利益輸送」。雖然政府並未交代該集團在計劃賺取的款項，但受惠於口罩生產的消息，晶苑國際昨日股價便急升12.5%，市值單日增加7.13億元。有立法會議員指單從晶苑股價上升，促請審計署及申訴專員公署調查。

記者：謝明明

政府派發的重用口罩首日收到超過72萬宗登記，總登記人數達200萬人。蔡淑嫻昨早接受港台節目訪問時解釋，當初不公開生產商名稱，是不想「麻煩人哋」，前晚徵求對方。。。。。。。。。。。。廠及土瓜灣聯業製衣廠亦有協助生產，已完成的口罩會交予龍達製衣消毒。

港府無招標直接將口罩合約批給晶苑。

晶苑：每個加工費少於1美元

相關新聞：高官倘誤導公眾屬行為失當

她又指，生產可重用口罩需臭氧消毒和無塵車間設備，但本港並無太多生產商有相關設施。當局曾嘗試聯絡10多間生產或。。。。。。。。。。。。政府內部採購協議。

自爆出負責生產政府重用口罩後，晶苑國際昨日股價急升，升幅一度達16%，收市升幅收窄至12.5%，收市價報2.25元。晶苑國際下午主動披露，2月下旬獲當局接洽，集團按生。。。。。。。。。。。。心董事的集團執行董事王志輝有向中心董事局申報利益，並無參與項目討論。

議員促審計署及申訴署徹查

蔡淑嫻晚上再接受港台訪問時，終披露每個口罩整體成本約需30至40元，目標製造900萬個，共涉2億多元。至於為何晶苑指每個口罩加工費報價少於1美元，與政府報稱每個。。。。。。。。。。。。用口罩或濾芯予市民時，會否重新招標，蔡只稱當局持開放態度。

資訊科技界立法會議員莫乃光形容事件匪夷所思，質疑政府的決策過程。。。。。。。。。。。署應徹查。

本身有生產可重用口罩的自由黨黨魁鍾國斌指，本港有數間公。。。。。。。。。。。。細，交由不同公司生產，又質疑生產商在越南生產，是「益了越南」，港人無法受惠。

全民派口罩計劃未解疑團

1.晶苑國際所收「友情價」究竟多少？
2.本地與越南生產口罩的成本是否一樣？
3.政府為何不將項目分拆，交由本港多間能處理銅線紡織的公司生產？
4.重用濾芯每片索價多少？政府會否繼續繞過招標以直接採購方式購買晶苑國際的濾芯？

唔公開招標，收皮啦

防疫條例係屈機
一黎可以自行立法
二黎可以完全唔洗招標
呢個位一定要嘈到底 唔可以讓步
你話滅世病毒冇時間慢慢招標都係咁話
不過呢D係後話

重點係依家成條數同所有資料都要公開先
佢就算要屈機咁用特權法 都冇權唔公開條數

今次真係發發，淨係呢水都執唔小

跌到仆街隻股

發發

你話有冇人部署？大量入貨？

晶苑係唔係事前要先停牌？

證監會睇唔到？

眾新聞： 晶苑三月疑利用內幕消息做市